LGBTI+本月17日中環冀為雙性戀者發聲 舉辦團結之夜

何秀蘭指雙性戀者是小眾之中的少數人，不論在主流還是LGBTI群體都受到不少歧視。夏家朗攝(蘋果日報)

粉紅同盟宣佈本月17日的國際不再恐同、跨性別與雙性戀日（IDAHOT）將舉行一系列活動，增加大眾對同性戀、雙性戀者的（LGBTI+）認識。今年主題是「BIPHOBIA」，意思是對自認或被視為雙性戀者的負面態度或感受，源自於雙性戀者的無理恐懼。

國際不再恐同日總監戚本乙表示，17日當日將在遮打花園舉行「團結之夜」，平機會主席朱敏健屆時會出席，簡介香港在爭取性小眾平等機會的工作；現場設有圖書平台「流動閱酷」、由不同性傾向和性別身份人士成組的樂隊「The Harmonics」以及變裝皇后參與表演。她希望，藉活動喚起公眾對性小眾的討論和了解。

活動發言人何秀蘭表示，雙性戀者是性小眾當中的少數，不少人會標籤他們為「萬能插」或「濫交」等，不論在LGBTI+社群或是主流社會皆受歧視，雙性戀平權運動在香港亦發展緩慢。她又指，香港的LGBTI+人士面臨很多挑戰，例如缺乏反歧視法的保障，以及在性別認同和同性婚姻上的保障不足等。